let Preguntas = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es la definición de globalización?",
    options: [
      "a) Un proceso histórico de integración mundial en todos los ámbitos.",
      "b) La creación de un mercado mundial sin barreras arancelarias.",
      "c) La expansión de la cultura y los productos internacionales.",
      "d) La interdependencia económica entre países.",
    ],
    answer:
      "a) Un proceso histórico de integración mundial en todos los ámbitos.",
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "¿Cuál de las siguientes características NO pertenece a la globalización?",
    options: [
      "a) Universalidad en todos los aspectos de la vida humana y social.",
      "b) Igualdad y justicia para todos los seres humanos.",
      "c) Dependencia de la conectividad y las telecomunicaciones.",
      "d) Proteccionismo económico y barreras comerciales.",
    ],
    answer: "d) Proteccionismo económico y barreras comerciales.",
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿En qué consiste la globalización económica?",
    options: [
      "a) En la creación de un mercado mundial sin barreras arancelarias.",
      "b) En el acceso a la información y los avances tecnológicos.",
      "c) En la integración de bloques de países, como la Unión Europea.",
      "d) En la redistribución equitativa de la riqueza a nivel global.",
    ],
    answer:
      "a) En la creación de un mercado mundial sin barreras arancelarias.",
  },
  {
    numb: 4,
    question: "¿Cuál es uno de los efectos de la globalización económica?",
    options: [
      "a) Aumento de la brecha en la distribución de la riqueza.",
      "b) Desarrollo exponencial del comercio internacional.",
      "c) Obstaculización del desarrollo del comercio local.",
      "d) Interferencia en la soberanía de los países.",
    ],
    answer: "b) Desarrollo exponencial del comercio internacional.",
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué es la globalización tecnológica?",
    options: [
    
      "a) Uniformidad en el consumo de productos culturales.",
      "b) Creación de instituciones internacionales para resolver problemas globales.",
      "c Acceso a la información y los avances tecnológicos.",
      "d) Interdependencia entre los avances científicos y tecnológicos.",
    ],
    answer: "c) Acceso a la información y los avances tecnológicos.",
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Cuál es una ventaja de la globalización tecnológica?",
    options: [
      "a) Mayor acceso a la información.",
      "b) Concentración del capital en grandes grupos multinacionales.",
      "c) Aumento de la brecha en la distribución de la riqueza.",
      "d) Facilitación del control y censura de la información.",
    ],
    answer: "a) Mayor acceso a la información.",
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿En qué consiste la globalización cultural?",
    options: [
      "a) Intercambio de bienes y servicios culturales entre países.",
      "b) Interconexión de las sociedades con acceso a recursos informáticos.",
      "c) Defensa de la igualdad y la justicia para todos los seres humanos.",
      "d) Imposición de una única cultura dominante a nivel global.",
    ],
    answer: "a) Intercambio de bienes y servicios culturales entre países.",
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Cuál es una desventaja de la globalización cultural?",
    options: [
      "a) Difusión de valores universales.",
      "b) Pérdida de ciertos valores propios.",
      "c) Desarrollo tecnológico.",
      "d) Fortalecimiento de la diversidad cultural.",
    ],
    answer: "b) Pérdida de ciertos valores propios.",
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué es la globalización social?",
    options: [
      "a) Circulación de bienes y productos importados.",
      "b) Desarrollo del mercado global.",
      "c) Interacción global a través de redes sociales.",
      "d) Defensa de la igualdad y la justicia para todos los seres humanos.",

    ],
    answer:
      "d) Defensa de la igualdad y la justicia para todos los seres humanos.",
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es una ventaja de la globalización social?",
    options: [
      "a) Desarrollo exponencial del comercio internacional.",
      "b) Aumento del turismo.",
      "c) Aumento de la brecha en la distribución de la riqueza.",
      "d) Mayor acceso a la educación y la salud.",
    ],
    answer: "b) Aumento del turismo.",
  },
  {
    numb: 11,
    question: "¿Cuál de los siguientes factores impulsa a la globalización?",
    options: [
      "a) Estrangulamiento del desarrollo del comercio local.",
      "b) Aumento del nivel de vida de los países en desarrollo.",
      "c) Concentración del capital en los grandes grupos multinacionales.",
      "d) Proteccionismo económico y barreras comerciales.",
    ],
    answer: "b) Aumento del nivel de vida de los países en desarrollo.",
  },
  {
    numb: 12,
    question: "¿Qué factores han acelerado la globalización?",
    options: [
      "a) Avances tecnológicos y reducción de los costos de comunicación y transporte.",
      "b) Privatización de empresas públicas.",
      "c) Apertura de mercados nacionales.",
      "d) Incremento de los controles migratorios.",
    ],
    answer:
      "a) Avances tecnológicos y reducción de los costos de comunicación y transporte.",
  },
  {
    numb: 13,
    question:
      "¿Cuál es una de las razones para la creación de bloques de países, como la Unión Europea?",
    options: [
      "a) Mejora en las tecnologías de la información y las comunicaciones.",
      "b) Desarrollo del mercado global.",
      "c) Apertura de mercados nacionales.",
      "d) Estabilidad política y económica.",
    ],
    answer: "d) Estabilidad política y económica.",
  },
  {
    numb: 14,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes no es un ejemplo de globalización política?",
    options: [
      "a) Organización de las Naciones Unidas (ONU).",
      "b) Cambio climático y uso de recursos naturales.",
      "c) Instituciones y organizaciones internacionales.",
      "d) Acuerdos de cooperación entre países.",
    ],
    answer: "b) Cambio climático y uso de recursos naturales.",
  },
  {
    numb: 15,
    question: "¿Cuál es una de las desventajas de la globalización económica?",
    options: [
      "a) Aumento del intervencionismo extranjero.",
      "b) Desarrollo tecnológico.",
      "c) Uniformidad en el consumo.",
      "d) Protección del empleo local.",
    ],
    answer: "a) Aumento del intervencionismo extranjero.",
  },
  {
    numb: 16,
    question:
      "¿Cuál es uno de los efectos negativos de la globalización política?",
    options: [
      "a) Circulación de bienes y productos importados.",
      "b) Obstaculización del desarrollo del comercio local.",
      "c) Interconexión de las sociedades con acceso a recursos informáticos.",
      "d) Pérdida de identidad cultural y soberanía.",
    ],
    answer: "d) Pérdida de identidad cultural y soberanía.",
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Cuál es una ventaja de la globalización tecnológica?",
    options: [
      "a) Desarrollo exponencial del comercio internacional.",
      "b) Acceso a la información y los avances tecnológicos.",
      "c) Desarrollo del mercado global.",
      "d) Aumento de la diversidad cultural.",
    ],
    answer: "b) Acceso a la información y los avances tecnológicos.",
  },
  {
    numb: 18,
    question: "¿Cuál es una de las desventajas de la globalización cultural?",
    options: [
      "a) Difusión de valores universales.",
      "b) Pérdida de ciertos valores propios.",
      "c) Interconexión de las sociedades con acceso a recursos informáticos.",
      "d) Fortalecimiento de la diversidad cultural.",
    ],
    answer: "b) Pérdida de ciertos valores propios.",
  },
  {
    numb: 19,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes no es un factor que impulsa la globalización?",
    options: [
      "a) Aumento del nivel de vida de los países en desarrollo.",
      "b) Concentración del capital en los grandes grupos multinacionales.",
      "c) Mayor intervencionismo estatal en la economía.",
      "d) Avances en las tecnologías de comunicación.",
    ],
    answer: "c) Mayor intervencionismo estatal en la economía.",
  },
  {
    numb: 20,
    question:
      "¿Cuál es uno de los efectos negativos de la globalización social?",
    options: [
      "a) Interconexión de las sociedades con acceso a recursos informáticos.",
      "b) Desarrollo del mercado global.",
      "c) Desigualdad social y aumento de la brecha entre ricos y pobres.",
      "d) Difusión de valores universales.",
    ],
    answer:
      "c) Desigualdad social y aumento de la brecha entre ricos y pobres.",
  },

  {
    numb: 1,
    question: "¿Qué son los bloques económicos?",
    options: [
      "a) Agrupaciones voluntarias de naciones con integración económica.",
      "b) Organizaciones internacionales sin fines de lucro.",
      "c) Instituciones financieras globales.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer:
      "a) Agrupaciones voluntarias de naciones con integración económica.",
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Qué objetivo principal tienen los bloques económicos?",
    options: [
      "a) Beneficiarse recíprocamente del comercio internacional.",
      "b) Establecer barreras arancelarias entre los países miembros.",
      "c) Promover la dominancia económica de un país en particular.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) Beneficiarse recíprocamente del comercio internacional.",
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "¿Qué tipo de acuerdos suponen preferencias arancelarias recíprocas?",
    options: [
      "a) Acuerdos de Complementación Económica.",
      "b) Acuerdos Aduaneros.",
      "c) Áreas de Libre Comercio.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) Acuerdos de Complementación Económica.",
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "¿Cuál es el nivel de integración más alto en los bloques económicos?",
    options: [
      "a) Unión Económica.",
      "b) Comunidad Económica.",
      "c) Acuerdos de Complementación Económica.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) Unión Económica.",
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "¿Qué ventaja proporcionan los bloques económicos a sus miembros?",
    options: [
      "a) Negociación comercial conjunta con otros países potencia.",
      "b) Restricciones en la gestión del comercio exterior.",
      "c) Pérdida de autonomía en asuntos no económicos.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "a) Negociación comercial conjunta con otros países potencia.",
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "¿Qué desventaja implica la obligación de suscribir las decisiones económicas del grupo?",
    options: [
      "a) Falta de protección ante las desigualdades dentro de los países del bloque.",
      "b) Restricciones a la hora de gestionar el comercio exterior.",
      "c) Obligación de actuar en contra de los propios intereses.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer:
      "a) Falta de protección ante las desigualdades dentro de los países del bloque.",
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes bloques económicos se compone de países sudamericanos?",
    options: [
      "a) Mercado Común Centroamericano (MCCA).",
      "b) Mercosur.",
      "c) NAFTA.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "b) Mercosur.",
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué bloque económico está compuesto por países europeos?",
    options: [
      "a) Unión Europea.",
      "b) Pacto Andino.",
      "c) SADC.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) Unión Europea.",
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "¿Cuál es la principal motivación para la creación de bloques económicos?",
    options: [
      "a) Protección ante la globalización económica.",
      "b) Establecer barreras comerciales con otros países.",
      "c) Promover la dependencia económica de países más débiles.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "a) Protección ante la globalización económica.",
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "¿Qué tipo de políticas suelen acordar los países miembros de un bloque económico?",
    options: [
      "a) Políticas tarifarias, comerciales y de intercambio comunes.",
      "b) Políticas de proteccionismo y aislamiento económico.",
      "c) Políticas de dominancia económica y exclusión comercial.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "a) Políticas tarifarias, comerciales y de intercambio comunes.",
  },
  {
    numb: 11,
    question:
      "¿Cuál es una de las funciones de los bloques económicos además del comercio?",
    options: [
      "a) La ayuda a los países miembros menos favorecidos.",
      "b) La imposición de aranceles a productos extranjeros.",
      "c) La promoción de la competencia desleal entre países miembros.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "a) La ayuda a los países miembros menos favorecidos.",
  },
  {
    numb: 12,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes bloques económicos se compone de países de África austral?",
    options: [
      "a) Mercosur.",
      "b) NAFTA.",
      "c) SADC.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "c) SADC.",
  },
  {
    numb: 13,
    question:
      "¿Qué tipo de bloque económico implica la total liberación del comercio de factores de la producción?",
    options: [
      "a) Comunidad Económica.",
      "b) Unión Económica.",
      "c) Áreas de Libre Comercio.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "b) Unión Económica.",
  },
  {
    numb: 14,
    question:
      "¿Cuál es uno de los objetivos comunes de los bloques económicos?",
    options: [
      "a) El levantamiento de las barreras arancelarias.",
      "b) La imposición de restricciones comerciales.",
      "c) El fomento de la dominancia económica de un país miembro.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) El levantamiento de las barreras arancelarias.",
  },
  {
    numb: 15,
    question:
      "¿Cuál es una de las ventajas de pertenecer a un bloque económico?",
    options: [
      "a) Defensa recíproca en asuntos no estrictamente económicos.",
      "b) Falta de autonomía en la gestión del comercio exterior.",
      "c) Pérdida de competitividad frente a otros países.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "a) Defensa recíproca en asuntos no estrictamente económicos.",
  },
  {
    numb: 16,
    question: "¿Cuál de los siguientes no es un ejemplo de bloque económico?",
    options: [
      "a) Organización Mundial del Comercio (OMC).",
      "b) Unión Europea.",
      "c) Mercosur.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) Organización Mundial del Comercio (OMC).",
  },
  {
    numb: 17,
    question: "¿Cuál es una de las desventajas de los bloques económicos?",
    options: [
      "a) Restricciones a la hora de gestionar el propio comercio exterior.",
      "b) Beneficios económicos exclusivos para un país miembro.",
      "c) Falta de cooperación en asuntos no estrictamente económicos.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer:
      "a) Restricciones a la hora de gestionar el propio comercio exterior.",
  },
  {
    numb: 18,
    question:
      "¿Qué tipo de acuerdos implican el levantamiento pleno de los aranceles entre los países miembros?",
    options: [
      "a) Áreas de Libre Comercio.",
      "b) Acuerdos de Complementación Económica.",
      "c) Comunidad Económica.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "a) Áreas de Libre Comercio.",
  },
  {
    numb: 19,
    question:
      "¿Cuál de los siguientes bloques económicos está compuesto por países centroamericanos?",
    options: [
      "a) NAFTA.",
      "b) Mercosur.",
      "c) MCCA.",
      "d) Ninguno de los anteriores.",
    ],
    answer: "c) MCCA.",
  },
  {
    numb: 20,
    question:
      "¿Cuál es la principal motivación para la integración de bloques económicos?",
    options: [
      "a) Beneficiarse recíprocamente del comercio internacional.",
      "b) Promover la dependencia económica de países desarrollados.",
      "c) Establecer barreras arancelarias y restricciones comerciales.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "a) Beneficiarse recíprocamente del comercio internacional.",
  },
  {
    numb: 1,
    question:
      "¿Cuántos siglos tiene de antigüedad la globalización según el texto?",
    options: ["Cinco siglos.", "Un siglo.", "Dos siglos.", "Tres siglos."],
    answer: "Cinco siglos.",
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "¿Qué acontecimiento marcó el surgimiento del primer sistema internacional de alcance planetario?",
    options: [
      "El descubrimiento de América por Cristóbal Colón.",
      "La Revolución Industrial.",
      "Las guerras napoleónicas.",
      "La formación de la Liga de las Naciones.",
    ],
    answer: "El descubrimiento de América por Cristóbal Colón.",
  },
  {
    numb: 3,
    question:
      "¿Qué factores permitieron la expansión de ultramar en el siglo XV?",
    options: [
      "El conocimiento científico y la mejora en las artes de la navegación y la guerra.",
      "El crecimiento del producto y las relaciones internacionales.",
      "El descubrimiento de nuevas rutas comerciales y el progreso técnico.",
      "La abolición de la esclavitud en las colonias.",
    ],
    answer:
      "El conocimiento científico y la mejora en las artes de la navegación y la guerra.",
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "¿Cuál fue el efecto de la expansión de ultramar en la estructura de la producción y el aumento del ingreso?",
    options: [
      "Transformación de la estructura de la producción y aumento del ingreso.",
      "Mantenimiento de la estructura de la producción y disminución del ingreso.",
      "Ausencia de impacto en la estructura de la producción y el ingreso.",
      "Aumento de la desigualdad y disminución del ingreso.",
    ],
    answer:
      "Transformación de la estructura de la producción y aumento del ingreso.",
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "¿Qué variables están influenciadas por las respuestas dadas al dilema del desarrollo en el mundo global?",
    options: [
      "Acumulación de capital y cambio técnico.",
      "Empleo y distribución de la riqueza.",
      "Todas las anteriores.",
      "Ninguna de las anteriores.",
    ],
    answer: "Todas las anteriores.",
  },
  {
    numb: 6,
    question:
      "¿Qué sucede cuando las respuestas a la globalización son adecuadas?",
    options: [
      "Se fortalece la capacidad de decidir el propio destino.",
      "Se produce un aumento de la dependencia externa.",
      "Se generan fracturas en la realidad interna.",
      "Se estanca el crecimiento económico.",
    ],
    answer: "Se fortalece la capacidad de decidir el propio destino.",
  },
  {
    numb: 7,
    question:
      "¿Cuál fue el impacto de la conquista y colonización en la población nativa de América Latina?",
    options: [
      "Integración pacífica de la población nativa.",
      "Desarrollo armónico entre la población nativa y los conquistadores.",
      "Exterminio de la mayor parte de la población nativa.",
      "La población nativa no fue afectada por la conquista y colonización.",
    ],
    answer: "Exterminio de la mayor parte de la población nativa.",
  },
  {
    numb: 8,
    question:
      "¿Cuál fue la principal causa de la transformación radical de la situación preexistente en América Latina?",
    options: [
      "Intercambio cultural entre europeos y nativos.",
      "Inversión en infraestructuras por parte de los conquistadores.",
      "Falta de resistencia de la población nativa.",
      "Enfermedades importadas por los europeos.",

    ],
    answer: "Enfermedades importadas por los europeos.",
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "¿Cuál fue el principal destino de los esclavos africanos en América Latina?",
    options: [
      "Integración en la sociedad como ciudadanos libres.",
      "Migración a otras regiones del mundo.",
      "Explotación en la producción de azúcar y otros cultivos tropicales.",
      "Integración en la mano de obra industrial.",
    ],
    answer:
      "Explotación en la producción de azúcar y otros cultivos tropicales.",
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "¿Cuál fue el impacto de la independencia en la relación de América Latina con la globalización?",
    options: [
      "Mayor injerencia de las grandes potencias.",
      "Aumento del comercio internacional.",
      "Escaso impacto en el desarrollo económico.",
      "Retiro de América Latina de la economía global.",
    ],
    answer: "Escaso impacto en el desarrollo económico.",
  },
  {
    numb: 11,
    question:
      "¿Qué contenidos manifiestos de la globalización se registran en la actualidad?",
    options: [
      "Expansión territorial de las potencias europeas.",
      "Transformación radical de las estructuras productivas.",
      "Difusión de información e imágenes a escala planetaria y mercados financieros.",
      "Reducción de la migración internacional.",
    ],
    answer:
      "Difusión de información e imágenes a escala planetaria y mercados financieros.",
  },
  {
    numb: 12,
    question:
      "¿Cuál es el efecto de las redes de transmisión y procesamiento de datos en tiempo real?",
    options: [
      "Incremento de los costos observables.",
      "Mayor difusión de información a nivel global.",
      "Menor acceso a la información y aumento de los costos.",
      "Desconexión de las redes de comunicación global.",
    ],
    answer: "Mayor difusión de información a nivel global.",
  },
  {
    numb: 13,
    question:
      "¿En qué área se registra un crecimiento del comercio internacional a tasas mayores que la producción?",
    options: [
      "Economía real de la producción.",
      "Mercados financieros.",
      "Comercio interno de los países.",
      "No hay crecimiento del comercio internacional en relación a la producción.",
    ],
    answer: "Mercados financieros.",
  },
  {
    numb: 14,
    question:
      "¿Cuál es la participación del comercio y las inversiones privadas directas en el producto mundial en la actualidad?",
    options: [
      "Alrededor del 20%.",
      "Alrededor del 50%.",
      "Alrededor del 5%.",
      "Alrededor del 80%.",
    ],
    answer: "Alrededor del 80%.",
  },
  {
    numb: 15,
    question:
      "¿Cuáles son algunos de los cambios en el plano real de la globalización?",
    options: [
      "Mayor proteccionismo económico y cierre de fronteras.",
      "Internacionalización de procesos productivos y corrientes migratorias.",
      "Disminución de la migración internacional.",
      "Retiro de las inversiones extranjeras en los países.",
    ],
    answer:
      "Internacionalización de procesos productivos y corrientes migratorias.",
  },
  {
    numb: 16,
    question:
      "¿Cuál fue el acontecimiento más importante protagonizado por las potencias europeas en territorio latinoamericano?",
    options: [
      "La conquista y colonización.",
      "La Revolución Industrial.",
      "Las guerras napoleónicas.",
      "La formación de la Unión Europea.",
    ],
    answer: "La conquista y colonización.",
  },
  {
    numb: 17,
    question:
      "¿Cómo afectó la independencia a las economías hispanoamericanas?",
    options: [
      "Impulsó el desarrollo económico.",
      "Generó estabilidad política.",
      "Provocó una crisis de legitimidad del poder.",
      "Desencadenó conflictos territoriales.",
    ],
    answer: "Provocó una crisis de legitimidad del poder.",
  },
  {
    numb: 18,
    question:
      "¿Qué porcentaje de la población mundial estaba radicada en las colonias de las naciones imperiales de Europa antes de la Primera Guerra Mundial?",
    options: [
      "Casi el 30%.",
      "Menos del 10%.",
      "Alrededor del 50%.",
      "Más del 70%.",
    ],
    answer: "Alrededor del 50%.",
  },
  {
    numb: 19,
    question:
      "¿Cuáles fueron las amenazas a la integridad territorial en América Latina después de la independencia?",
    options: [
      "De los Estados Unidos y las potencias europeas.",
      "De los países vecinos en conflictos territoriales.",
      "De los movimientos independentistas internos.",
      "No hubo amenazas a la integridad territorial.",
    ],
    answer: "De los países vecinos en conflictos territoriales.",
  },
  {
    numb: 20,
    question:
      "¿Cuál fue el impacto de la globalización en el desarrollo económico de América Latina en el siglo XIX?",
    options: [
      "Escaso impacto.",
      "Aumento significativo del desarrollo económico.",
      "Dependencia económica de las grandes potencias.",
      "Desarrollo económico autónomo y sostenible.",
    ],
    answer: "Escaso impacto.",
  },
];
